\section{Introducción}

En éste trabajo analizamos una técnica para mezclar las cartas llamada Riffle Schuffle que definimos formalmente más adelante, pero se puede observar en la siguiente imagen.


\begin{center}
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{shuffle.jpg}
\end{center}

Nuestro objetivo será ver empíricamente cuántas veces debemos mezclar el mazo con ésta técnica para que quede en un orden aleatorio.

\textbf{Definimos formalmente la técnica Riffle Schuffle:}

Supongamos que tenemos n cartas con los números del 1 al n ordenados de forma creciente y realizamos los siguientes dos pasos: \\

$\bullet$ Se divide el mazo en dos sub$-$mazos, de modo que si el mazo entero tiene n cartas, entonces la cantidad de cartas del primer sub$-$mazo (llamémosla k) tiene distribución \textbf{Bi(n, $1/2$)}. El primer sub$-$mazo se compone de las k cartas que estaban inicialmente arriba (en su mismo orden) y el segundo son las $n-k$ cartas que estaban inicialmente abajo (en su mismo orden).

$\bullet$ Se unen los dos sub$-$mazos de la siguiente manera: se eligen al azar k números enteros distintos entre 1 y n. En estas k posiciones elegidas se ubican las k cartas del primer sub$-$mazo (sin alterar su orden) y en las posiciones restantes se ubican las cartas del segundo sub$-$mazo (también sin alterar su orden).

En lo que resta del trabajo realizaremos dos algoritmos para llevar a cabo el estudio estadístico del Riffle Schuffle. Programaremos en \textbf{R} un algoritmo que dada una tira de números nos diga el \textbf{órden máximo} y otro que dada una tira de números realice el \textbf{Riffle Schuffle} y nos devuelva la tira mezclada de acuerdo a la difición que dimos más arriba.
Luego demostraremos una cota inferior para el óden máximo de un mazo que fué mezclado con ésta técnica y despues mediante una simulacion trataremos de aproximar el valor esperado y desvío estandar del órden máximo.
Por último volveremos a estimar éstos valores, pero ésta vez mezclando el mazo con el riffle schuffle desde 1 vez hasta n, siendo un n que consideremos apropiado según nuestros experimentos.
